<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">SE_Project</string>
    <string name="language">tr</string>
    <string name="attractions">Turistik Yerler</string>

    <string-array name="attraction_1">
        <item name="name" >Kordon</item>
        <item name="information">Kafeler, müzeler ve galerilerle çevrili, gün batımını izlemek için popüler bir buluşma noktası olan sahil yolu</item>
        <item name="transportInfo">Vapur ile Alsancak\'ta inebilirsiniz.</item>
    </string-array>

    <string-array name="attraction_2">
        <item name="name">Kemeraltı Çarşısı</item>
        <item name="information"> Kemeraltı, Türkiye\'nin İzmir şehrinde, Konak ilçesindeki Mezarlıkbaşı semtinden başlayarak Konak Meydanı\'na kadar ulaşan ve ticari faaliyetlerin yoğun şekilde yaşandığı semt ve çarşıdır.
                                  Fevzipaşa Caddesi ve Eşrefpaşa Caddesi çarşının kara sınırlarını oluşturur.</item>
        <item name="transportInfo">Vapur ile Konak\'ta inebilirsiniz.</item>
    </string-array>

    <string-array name="attraction_3">
        <item name="name">İzmir Saat Kulesi</item>
        <item name="information"> İzmir Saat Kulesi, İzmir\'de Osmanlı padişahı II. Abdülhamid\'in tahta çıkışının 25. yıldönümünü kutlamak için 1901\'de inşa edilmiş tarihî saat kulesidir.
                                  25 metre yüksekliğinde ve dört katlı olan kule, Sultan II. Abdülhamid\'in iradesi gereği Osmanlı vilayetlerinde aynı dönemde meydana getirilmiş birçok saat kulesinden birisidir.</item>
        <item name="transportInfo">Vapur ile Konak\'ta inebilirsiniz.</item>
    </string-array>

    <string-array name="attraction_4">
        <item name="name">Tarihi Asansör</item>
        <item name="information"> Tarihî Asansör, İzmir\'de bulunan tarihsel bir yapıdır. Turgut Reis Mahallesi\'nde,
                biri diğerinden 58 m yüksekte olan Mithatpaşa Caddesi ile, Şehit Nihatbey Caddesi\'nin arasında
                işleyen iki asansörü barındıran asansör kulesidir. 1907 yılında Musevi iş insanı
                "Nesim Levi" tarafından yaptırılan asansör, birinden diğerine 155 basamakla ulaşılan iki semt arasında hızlı
                ve kolay ulaşım sağlama amacıyla yaptırılmıştır</item>
        <item name="transportInfo">Halkapınar-Fahrettin Altay tramvayı ile Karataş durağında inebilirsiniz.</item>
    </string-array>

    <string-array name="attraction_5">
        <item name="name">İzmir Arkeoloji ve Etnografya Müzesi</item>
        <item name="information"> İzmir Arkeoloji Müzesi, İzmir ili ve çevresinde bulunan arkeolojik eserlerin
                sergilendiği müze. 1927 yılında Aya Vukla Kilisesi\'nde ziyarete açılan müze, 1984\'ten beri Konak\'ta
                Bahribaba Parkı içindeki modern müze binasında hizmet verir. Bayraklı, Efes, Bergama, Milet, Klazomenai,
                Teos ve İasos gibi Ege Bölgesi çeşitli bölgelerinde kazılarda ortaya çıkarılan ve Batı Anadolu tarihine ışık
                tutan buluntular müzede ve müze bahçesinde sergilenir.</item>
        <item name="transportInfo">15,27,43,92,152,156 ve 887 numaralı otobüslere binerek ulaşabilirsiniz.</item>
    </string-array>

    <string-array name="attraction_6">
        <item name="name">İzmir Kültürpark</item>
        <item name="information"> Kültürpark, Türkiye\'nin İzmir şehrinde bulunan bir parktır.</item>
        <item name="transportInfo">Konak\'tan 63 numaralı otobüsle ulaşabilirsiniz.</item>
    </string-array>

    <string-array name="attraction_7">
        <item name="name">Efes Antik Kenti</item>
        <item name="information"> Efes Anadolu\'nun batı kıyısında, bugünkü Selçuk ilçesinin 3 km uzağında bulunan,
                                daha sonra önemli bir Roma kenti olan antik bir Yunan kentiydi. Klasik Yunan döneminde İyonya\'nın oniki
                                şehrinden biriydi. Kuruluşu Cilalı Taş Devri MÖ 6000 yıllarına dayanır.</item>
        <item name="transportInfo">Basmane-Selçuk banliyö treninin Selçuk Garı\'nda inebilirsiniz.</item>
    </string-array>

    <string-array name="attraction_8">
        <item name="name">Deniz Müzesi</item>
        <item name="information"> İzmir Müze Gemiler ya da İnciraltı Deniz Müzesi,
                                Türkiye\'nin İzmir şehrinde yer alan bir denizcilik müzesidir.
                                Balçova ilçesindeki İnciraltı İskelesi\'nde demir atmış üç müze gemide denizciliğin sosyal,
                                tarihsel ve ekonomik gelişimine ilişkin nesneler sergilenmektedir. Müze, 1 Temmuz 2007\'de ziyarete açıldı.</item>
        <item name="transportInfo">Fahrettin Altay metro durağında inip 311,480 ve 486 numaralı otobüslere binerek ulaşabilirsiniz.</item>
    </string-array>

    <string-array name="attraction_9">
        <item name="name">Bostanlı Günbatımı Seyir Terası</item>
        <item name="information"> Etkileyici tasarımıyla dikkat çeken "Bostanlı Gün Batımı Seyir Terası",
                                    Körfez manzarasına karşı uzanıp, yumuşak esen imbatın eşliğinde güneşin batışını izleyebileceğiniz
                                    harika bir atmosfer sunuyor. İzmir gezinizde, unutulmaz anılar vaat eden Bostanlı  Gün Batımı Seyir Terasını
                                    görmeyi ihmal etmeyin</item>
        <item name="transportInfo">Vapur, İZBAN ya da otobüsle ulaşabilirsiniz.</item>
    </string-array>

    <string-array name="attraction_10">
        <item name="name">Teos Antik Kenti</item>
        <item name="information"> İzmir\'in Seferihisar İlçesine 5 km uzaklıktaki Sığacık Köyü\'nün bir
                                    kilometre güneyinde deniz kenarında bulunan Teos MÖ 1000 yıllarında İon kolonisi olarak kurulmuştur.
                                    Kurucusu Dioysos\'un oğlu Athames olarak bilinmektedir. Teos önce Pers yönetiminde kalmış, sonra Lidyalıların,
                                    ardından yine Pers yönetimine geçmiştir. İonlarla birlikte Teos bağımsızlığını kazanmış ve mimari alan ile
                                    ticarette önemli bir yer haline gelmiştir</item>
        <item name="transportInfo">Seferihisar’dan 730, 739 numaralı otobüslere binerek ulaşabilirsiniz.</item>
    </string-array>

    <string-array name="attraction_11">
        <item name="name">Delikli Koy</item>
        <item name="information">Çeşme\'nin güneyinde, merkeze 13 kilometre uzaklıkta yer almaktadır.
                                    Delikli Koyu özel kılan deniz içerisindeki doğal kayalıklardır.
                                    Koyun ismi de bu doğal oluşum sonucu ortaya çıkan kayaların oyuklarından gelmektedir</item>
        <item name="transportInfo">Alaçalı Port\'tan 4 kilometre sahile doğru yürüyerek ulaşabilirsiniz.</item>
    </string-array>

    <string-array name="attraction_12">
        <item name="name">Çeşme Kleopatra Koyu</item>
        <item name="information">Çeşme\'nin saklı kalmış koylarından Kleopatra Koyu Alaçatı sınırlarında yer almaktadır.
                                    Adını plajdaki ince kumlardan aldığı düşünülen koyun etrafı kayalarla çevrilidir.</item>
        <item name="transportInfo">Alaçatı Port\'tan Özpamir Sitesi\'nin içerisindeki yoldan ulaşabilirsiniz.</item>
    </string-array>

    <string-array name="attraction_13">
        <item name="name">Altınkum Plajı</item>
        <item name="information"> Altınkum Plajı, Çeşme merkeze on dakika uzaklıkta bulunmaktadır. 500 metre uzunluğundaki plaj 15 metre genişliğindedir. Plaj, adını altın rengi kumundan almaktadır.
                                    Deniz suyu diğer ılıca sahillerinin tam tersi niteliktedir, yazın en sıcak günlerinde bile son derece soğuktur.</item>
        <item name="transportInfo">Çeşme\'den Altınkum dolmuşlarına binerek ulaşabilirsiniz.</item>
    </string-array>

    <string-array name="attraction_14">
        <item name="name">Ege Üniversitesi Bilgisayar Mühendisliği Bölümü</item>
        <item name="information"> Türkiye\'nin en iyi bilgisayar mühendisliği bölümü.</item>

        <item name="transportInfo">Metronun Bornova durağında inerek ulaşabilirsiniz.</item>
    </string-array>


</resources>